letter number identifier identifiertail program decllist decltail consttail stmttail declaration constlist constdecl constant basetype arraydecl type cmpdstmt stmt simplestmt assignstmt expression term factor iostmt structstmt ifstmt whilestmt condition relation stmtlist
, . : = + * < <= = <> >= > ε VAR CONST INT CHAR REAL STRING ARRAY OF IF THEN ELSE WHILE THEN READ WRITE n type1 [ ] a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z A B C D E F G H I J K L M N O P Q R S T U V W X Y Z 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9
program -> VAR decllist stmtlist constlist.
decllist -> declaration decltail
decltail -> , declaration decltail | ε
declaration -> identifier : type
type -> basetype | arraydecl
basetype -> INT | CHAR | REAL | STRING
arraydecl -> ARRAY n OF type1
constlist -> constdecl consttail
consttail -> , constdecl consttail | ε
constdecl -> CONST identifier = basetype
stmtlist -> stmt stmttail
stmttail -> , stmt stmttail | ε
stmt -> simplestmt | structstmt
simplestmt -> assignstmt | iostmt
assignstmt -> identifier = expression
expression -> expression + term | term
term -> term * factor | factor
factor -> expression | identifier | constant
iostmt -> READ identifier | WRITE identifier | WRITE constant
structstmt -> cmpdstmt | ifstmt | whilestmt
ifstmt -> IF condition THEN stmt [ ELSE stmt ]
whilestmt -> WHILE condition THEN stmt
condition -> expression relation expression
relation -> < | <= | = | <> | >= | >
identifier -> letter identifiertail
identifiertail -> letter identifiertail | number identifiertail | ε
letter -> a | b | c | d | e | f | g | h | i | j | k | l | m | n | o | p | q | r | s | t | u | v | w | x | y | z | A | B | C | D | E | F | G | H | I | J | K | L | M | N | O | P | Q | R | S| T | U | V | W | X | Y | Z
number -> 0 | 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9